胡漢清贊成提高引渡罪行刑期但不同意港人港審

全國政協委員、基本法研究中心主任胡漢清指，將引渡罪行的刑期由三年提高至七年是好建議，不認同會令香港成為輕微罪行罪犯的天堂，因為中央希望能處理較嚴重案件，但他不同意「港人港審」，認為做法並不尊重另一地方的司法制度。胡漢清在一個電台節目指，從他在北京出席兩會時收到的訊息去看，一國兩制是中央爭取台灣統一的方案，因此港澳人士若因文化及制度不同而觸犯內地法律，會有特別處理，因此有空間在陽光下進行移交程序，提出由港澳政協委員擔任涉及港澳居民的內地案件監督員，以提高透明度。

胡漢清形容特區政府推動修訂逃犯條例是用心良苦，強調要先立法，才可以有法律基礎，又說法庭審理過程透明，加上國際關注，認為各界可以等有關制度先運作，如有問題，立法會日後可再提出修改。

因為中央希望能處理較嚴重案件，但他不同意「港人港審」，認為做法並不尊重另一地方的司法制度。

大陸從來都唔會尊重香港既司法制度

笑死，搵林鄭把關丫笨柒
有閪用咩
到時咪又係中共狗圍威喂

係大陸打老婆傷害他人身體，可以判幾多年？

港共應該會用呢個方案做最後版本，繼而呃呃騙騙博大霧通過

6月9見啦

大陸亦唔會尊重自己既司法制度

你即係話支那司法唔透明啦